朋友叫我去印尼玩但反面

我第一個反應係好嬲
當年係高登見過過去印尼排華d相（想睇自己google，好恐怖）
已經一世都唔會去印尼
佢會話 d相假啊 邊有可能咁痴線 男殺女姦
我話姦女有錢收
男全被斬頭切肢
佢話都冇咩新聞報
D人屈印尼姐
印尼人邊會咁做
印尼咁平咁靚 唔去先傻 件事萬一真係真
過左咁耐
又唔係64 洗咩記住啊

雖然佢地殺的係華人
華人主要係中國人 ，台仔 坡仔走得好快
你地話支那人死 關你咩事
香港人都唔關事
但一個國家咁樣殺外地人 同大屠殺冇分別
依件事 同上一件菲仔人質事件
我一世都唔會去印尼同菲律賓
1999

我居然會因排華事件同朋友反面
大家點睇

因為「華人」有問題先導致人針對啫
正如馬拉踢新加坡走一樣，人地要去除支那同「華人」政治同經濟影響力

怕你啲中國人慢慢經濟入侵自己國家呀

警告 警告
以下為圖殺相片連接
以下連接極度恐怖
請有心理準備先入

如非必要，都係唔好睇 但想俾大家知到個真相..

請有心理準備

咁屠殺都得？

同廢老日日講南京大屠殺 所以唔去日本有乜分別？

言則香港日日講菲律賓人質事件 炒屋企個賓鑋唔去菲律賓都有問題?

好撚shock
屌啲人痴線 好撚殘忍
睇到細路仔果張真係好撚心痛
點撚解細路仔都唔放過

[url]Please pray for Indonesia. #代禱事項[/url]

新加坡啲華人會唔會去印尼？

咁多人支持排華

Ok 👌🏻

華人勤力 印尼人懶到西
懶又唔勤力，華人勤力有錢就要搶奪成果

樓主其實無錯

日本呢,日軍侵過華喎.

負皮急升

排華有錯？你認真咩

去澳門咁去

好聽叫勤力，唔好聽叫做控制人地國家經濟發展

明白樓主，當時睇過啲相、聽過啲倖存者自述真係好震撼，嗰班根本係畜牲嚟。而家香港年青人要同支那割蓆，更難評價件事，但你覺得自己唔係華人，印尼人又係咪咁睇呢，係咪就對你冇仇恨呢

中國人？
人地土生土長印尼華僑，國藉係印尼，種族係華人，但絕對唔係中國人

斷水大帥兄
終理有理性回覆

印尼人勇武抗爭

企係人道立場就話姐
但作為一個香港人
都會愈黎愈明白點解全個地球咁多人排支
覺得人地唔識分香港人定支那人咪撚去囉

宜家冇咁誇張啦
呢幾年返去不知幾和平
利申：老母印尼華僑

黐線！有雜誌有相有片有排華有親人俾人排到去中國之後香港都話假

樓主少黐埋啲白痴啦

你地點睇印尼排華
好合理？
依幾年好似都開始又有不滿
有好多人要掛台灣旗 或坡仔旗避一避

樓主都係諗住去峇里島旅遊區啫

應該係樓主個朋友

個時連台仔坡仔都走唔切
好似唔你印尼話 女人一定姦
男就燒或斬
老老豆豆
見到d相 我馬上諗起 Isis. 同巴西殺父子果段片

印尼都好去
去印尼不如去非洲

其實佢一講
我馬上拒絕
等於人地問你做咩唔去菲律賓

人質 加鄧威龍事件
可以永久blacklist

東漢末年人質
唔通你去過印尼嗎？
非洲機票好貴

東漢末年人質

冇
唔去落後國家
人要進步,當然要去先進發達國家

其實都要留意住果邊啲政府狀況
事實上隨時都有可能有排華潮
但呢排都比較平和，始終華人係果邊多數都係社會中產甚至係高收
幫到國家搵錢既都係華人，所以政府都好照顧華人
而華人都有幫當地政府扶貧同修橋舖路，相對就少啲爭執
當然最重要既原因係共產黨越黎越強大，印尼政府都唔敢排華
我自己住果邊就成個鎮都係華人主導，好多中華文化既廟 前幾年中小學仲開始教普通話同中文

64屠殺學生 樓主快撚D剪爛張「回鄉」證佢喎該

點解印度排華僑可以認到邊個打邊個

以我所知印尼起碼有5份1人既樣同我地差唔多，而果到本身華僑又識當地語言

印尼 菲律賓
點都唔會去
有日本台灣歐洲呢啲光明水秀嘅地方唔去
去啲冇文化又熱又多病原嘅地區做乜鳩

有錢咪認到

咁似仇富多啲

上面又話台仔坡仔走得快
而且又話o個d華人100年已經係o個度住，關台仔坡仔咩事

屌你老母都痴撚線

海嘯 報應來了

對於印尼排華，我嘅睇法就係好嬲
因為佢地殺得太少支那人，搞到而家 d 支那人響度遺害人間

反而可能華人比起當地人有中國文化啲，守傳統啲，例如節慶、拜祖先，食嘢厭尖啲，廚藝好啲... 咁一睇咪認得出 個個都用竹盤裝撈米粉，你一個用瓦碗食白飯，唔洗講

同二戰前嘅猶太人差唔多

有能者居之

印尼排華, 你又有冇睇到共產黨有咩反應?

唔鍾意陽光海灘真係唔知去嚟做乜9

唔明你講乜

咪就係認到個樣係華人就打架啦

就算鍾意，沖繩泰國馬拉新加坡澳洲咁多好地方唔去，去菲律賓印尼？

Lm

如果唔係去救災，我應該都唔會主動去菲律賓印尼 (同印度)

##d

用樓豬邏輯
連大陸都唔好番！
文革嘅時候死嘅人都好慘 大飢荒好唔人道 佢地都係逼害華人 只不過封鎖消息

ching心水清，東南亞大部份都係垃圾國家
除咗平，我諗唔到其他好處
一定要揀去東南亞，最多都係星加坡同泰國

老實講
印尼泗水好安全！
8月同朋友去完
係一個未受中國人污染嘅清泉

想拎人個國家？

幫傻仔以為人地會覺得佢地唔係華人

班

唔係應該反省吓華人有乜問題咩？

睇正負評就知點睇了

咪就係中國人連累成個東亞地區所有民族
韓國人丶日本人一樣似華人呀

馬拉丶越南一樣會排華㗎

八年前去過一次峇里島 啲人都無乜野 同埋風景好靚 唔知而家仲係唔係

聽講排華 因華人勢力太大
又有錢 當地人唔抵得
你果邊咁有錢邊 唔驚班山番窮得濟搞你地？
連你都唔肯定幾時排華潮
有冇曾經擔心過或作最壞打算？
華人唔出錢幫當地會唔會好危險
同埋平時掛咩旗自保

？

印尼已經受到應有懲罰 大家可以去喇

要返去飲喜茶

我諗華人係果到應該唔係作姦犯科
冇必要男殺女姦 小朋友都殺

印尼又海嘯
樓豬個朋友講兩句

諗起都嬲

上面條link
D華人樣 同印尼人 外表都有少少分別

鄧威龍 同人質單野
令我明白你依次冇事係好彩姐

都冇辦法架啦
二戰果時落地生根，成個家族都幾十人
真係有事起上黎都冇辦法
不過我果邊唔係大城市，排華潮無咁大影響

去泰國 新加坡
你守規則 正正常常 9成冇事

D印尼人有冇搵你地笨

我諗連登仔果時係晒果度
應該都係會被全部男殺女姦 再燒屍

冇！泗水好純！

Good

咁都好d，睇黎大家都識自保

講到咩假野, 你就知你朋友無得救.

公司有個死剩種 ... 印尼華僑黎 (我唔係香港)
佢講細個係好撚恐怖, 見 D 細路 BB 可以拋上天就用刀斬殺. 佢地有親戚住 D 村真係會械鬥好似打 AOE 咁. 全世界都無報, 相反東帝盟就搞到大一大.

印尼成個政府無人敢題, 果批華人走唔甩有 D 係窮無路走. 走得既有錢一早走晒. 唔好當佢地全部有錢, 好多為左唔比人歧視要改姓. 有 D 直情係得個名連姓都無.

其實做人, 唔好理咩種族. 見呢 D 屠殺就應該知對錯. 咩華人控制經濟命脈所以抵死, 我就唔明無打無殺可以點會得到被屠殺既下場. 唔通 911 D 平民就抵死?

唔知係咪大陸洗腦洗得勁, 連香港都學埋講中國人. 中國從來唔係一個種族, 係大中華洗腦先有呢個名.
咁去到南洋重點會係中國人, 呢批人如果愛共就一早死返大陸.

係家下 D 大陸移民先咁搞笑走撚左都學人講愛國, 明明你身份都比大陸取消左

所以 OP 做得無錯, 每個人有唔同把呎. 你唔需要為別人點諗而改變. 菲律賓印尼真係永久 Blacklist.

你朋友鐘意咪由佢去, 你望佢唔好被人當 "中國人" 綁撚左向你求救就得啦.

淨係成日叫人同佢講普通話，呢一樣就夠抵死

下咁你咪同佢講你唔去咪得
使唔使個反應大到又嬲又痛心疾首咁

咁樓主會唔會美國？
人地百幾年前迫人做黑奴都好慘

中國人根本就係因為貪錢所以先被人排，人地東南亞啲人原本快樂耕種自給自足，過啲簡單既生活，但中國移民去到之後就搶人啲地，又控制市場推高物價，令人地連過簡單既生活都唔得先會令人咁憎中國人，東南亞人係懶既就應該好似非洲咁淨係識問外國攞援助，而唔係努力出國做傭工改善自己國家同家庭既經濟

早排印尼足球先打死人

東南亞國家除左新加坡，馬來西亞，泰國，越南，其他你請我都唔敢去

越南同馬拉都排華喎，好危險㗎

韓國人？日本人？越南人？

南京大屠殺係過左去好耐o既事, 一般唔會發生
但印尼排華同菲律賓單野係好近年o既事, 隨時都會發生

去過印尼，d人好nice

好似菲佬成日笑
但就諗住點搵你笨

依幾年新聞都話排華潮唔係唔會發生

唔知係咪城市同鄉後嘅分別，嗰陣再搭內陸機去啲鄉下地方，feel到啲人係nice既，守望相助。

越南都睇彩數
泰國唔好亂串皇室應該冇咩野

華人唔投資對印尼仲好

點解支那人又唔提楊州十日，嘉定三屠果啲，成個支那都唔駛去

英歐美以前大小戰役果啲地方又唔去得，一世留係支那最好

鄉下地方好安全 ？

過得去，我好安全

將印尼排華變做64

東南亞唔少人係好怕啲華人用經濟手段控制佢地

排華屠殺其實唔係好耐的歷史
依幾年再出現唔奇
但大逃殺就應該唔可能

美國丶澳洲以前一樣有排過

去左印尼邊到玩
跟團？同朋友？
見到你地係華人，有冇咩舉動？
日後仲會去嗎？

華人做生意太過忽視原有生態生活
依家中國都會投資下 做d企業社會責任

太激動

其實都正常，岩岩去完越南，都感覺到佢地係識分中，港同其他亞洲人

我係果到識既人(唔理高學歷定低學歷)有9成都好唔鐘意支那人同支那語，部分直接bam 支那團，不過佢哋就好歡迎香港人

所以我覺得就算排華，一定係支那優先

你不如問下呢度有幾多小朋友睇過呢單嘢，連啲類比都做錯晒

印尼班人根本就係低等蠻族嚟
我仲記得啲相係叉撚住個人頭周圍走
已經唔係咩排唔排華問題，而係人道問題
定係港獨連登仔就係想咁

所有嘅果 必有其因

我只係知block撚左你條柒頭之後好撚超

果啲提南京大屠殺，歐洲大小戰役係咪on9?首先年代已經唔同，排華係近幾十年發生的，鄧龍威事件，馬尼拉人質事件係好近年發生的，已經令我永久blacklist菲律賓，其次性質唔同，果啲咩咩戰役，屠殺係侵略者去人哋國家殺平民，排華係政府默許國民殺人，你會唔會覺得南京大屠殺的性質等同六四，文革？成日提日本，美國，英國出來做咩鳩？問心你都唔會覺得果埋東南亞垃圾國家等同發達國家啦

咪傻啦，你估所有人真係愛國先排華咩，去到後期，一大班人混水摸魚偷野，非禮，到時班仆街撚分你中國人，台灣人，香港人，日本人，見你華人樣就男殺女姦，而家政府默許喎

多謝你的回覆
我不嬲都憎支那的
但自從睇到d相
華人bb俾人燒死 女人俾成埋印尼強姦再剪乳頭 燒屍
最大問題係依d相係真實同史實
華人係當地如果係危害社會同剝削本地人
都不應被咁樣屠殺
開頭我睇到d相以為假
但點知真係好恐怖

有人話去旅行諗咁多歷史做麼9
但睇完件事同相之後
菲同印尼可以唔洗去
去下馬仔泰國 平遊都還可

我淨係知 當年參與屠殺的印尼人好多仲在生仲係度
去旅行真係唔想見到依一種冷血怪物當你知道佢地年輕時做過依種屠殺

9up完

睇完呢個post, 覺得過多十幾年應該馬尼拉都會有人撐
(平心而論，馬尼拉單嘢性質係比印尼排華輕好多)

根本係生番黎 人道問題

同埋樓主唔需要過分強調係華人
因為正正食咗港獨連登仔嘅仇華心態，即刻起晒鋼同你講香港人唔係華人乜乜柒柒
只係單從人嘅角度去講，呢班印尼人已經係好可恥
仲要恐怖嘅係只係好近代發生(當然，連登仔係未出世的，所以佢哋覺得係好舊)

一個打緊杖，士兵就係要聽order 做野，一個係民間自發，性質都唔同

仲要殺嘅人係同你住埋一齊嘅人，純粹只因種族

你去印尼邊個島？係咪峇里？

你都記得叉住人頭果張
仲有成班大人燒bb 殺bb果幾張我真接唔到

思路清晰

都係姦殺,一個係你在人地國家被姦殺,一個係你在自己國家被外人姦殺.性質又真係有唔同

佢地成班人姦女再竹插下體 燒屍
實在太恐怖
現存仲有印尼太多人經歷過
真係人面獸心

樓主錯在將焦點放係華人身上

係

連登不嬲唔接受所謂華人個ideology，因為會同現代鬼國既人重疊。

所以只要指出屠殺依個重點就夠

去印尼食返啲印印當報仇囉

所以連登仔就好易撚嘅，你轉個講法就大把人撐你
始終班人好後生，好易受人利用

投資還投資，但華人既移入影響好多當地人生活，特別好似馬拉印尼呢啲伊斯蘭國家，豬肉係華人既主食，大量華人移入姐係代表多左養豬既地方，影響人地宗教文化

負皮200

中國連自己啲河都污染到五顏六色，仲點會對人地國家負責任

我估大把人希望屠殺多次華人

我覺得當時華人同班印尼人講道理講咩都冇用
男殺女姦

下
北歐而家都反華啦
你唔好去啦

一開始係飛去雅加達，之後再搭內陸機唔知去咗邊度探親。同老母去，嗰邊都有好多華人居住。我阿公係華人，不過係個邊做消防員。會去

估唔到有同路人
呢世都唔會去印尼同菲律賓

bestgore頁頭個日本妹就係印尼排華嘅相 根本係文革咁無差別攻擊

真係 ？

我諗做得當地公務員 應該都有保障

但你都唔會敢去啦，人地撚識分咩

真係好垃圾
係咪唔好將馬尼拉人質事件焦點放晌港人身上?

印尼係排支 唔係排華 唔該唔好騎劫個華字

就咁話有屠殺唔想去唔得？
強調華人而且仲要「激動」
俾人感覺就係「自己華人身同感受」
唔怪得d人起鋼架喎
支那用「悲情」煽動「大中華民族感情」唔係第一次架啦

呢個國家都痴撚線都唔知去黎做乜

你講呢D野,
同班左膠批評做乜要講係班難民姦淫擄略一樣
任何野都可以煽動
包括對難民既憎惡
咁做乜要強調係港人?
就咁遊客晌菲律賓俾人綁架咪得
係咪又係煽動人地憎恨菲律賓既情緒?

所以咪睇煽動緊乜野囉！
又要「華人」又要「激動」
香港而家風頭火勢，有少少可能去煽動大支那情花毒o既機會都唔應該允許
話人敏感都係咁話架啦

柒到又要拎大中華毒黎遮醜

連台灣呢D新聞都叫做華人
台灣而家仲係大中華膠呀?

咁台仔有冇「激動」呀？
有乜野醜先
如果樓主話因為人道立場唔想去會有人起鋼？
只係解釋有一部份人因為大中華膠而起鋼
如果著眼點只係o係印尼生番手段兇狠，唔起鋼都好正常

人話

thx

同菲仔一樣黃賭毒失控

低能，你睇多次啲新聞同圖先講，我爸媽經歷過3次唔同地方排華，好恐怖的

你會唔會考慮唔好去中國，
因為屠殺中國人最多既政權就中共。

但係印尼好多人同我地同一個樣，例如
香港排澳門

咁你點分邊個香港邊個澳門

同我地似樣個d, 基本上都係溝左華人基因....佢地個種同我地好唔同架....

雖然我都只係去過Jakata一次

印尼人識分
所以台灣同新加坡🇸🇬好早派飛機接人走

lm

咁都留

其實排華果年死得最多係聽國民黨留係印尼既華人
排華當年 國民黨係聯合國已失勢
中共叫人回國 國民黨就叫人唔好去匪區 結果

去過印尼

感覺如何

如上面的圖片一樣

睇唔到

其實你有無諗過
泰國
菲律賓
越南
印尼
危險程度可能係差不多

我去過三個印象係咁囉
去印尼其實係驚地震多D

話反華係華人本身有問題既真係腦生癌

巴打點睇依件事

有朋友越南俾電單車手夾硬搶野
朋友泰國俾人屈錢
菲律賓就大家都明 人質同威龍事件

見你post咁出名嘅content farm，駁唔刀

其實應該睇吓印尼丶馬來人對華人睇法係點，原因係乜

一嚟就話人地民族懶丶冇用，
仲話咩你地國家靠我地華人資本(同話我地可以狂買地同控制商品價格一樣)
咁樣結果人地國家同平民會點睇華人？

事實係呀麻
澳洲白人都係咁話布布

因為有親戚帶，幾好玩

態度正確
如果係同樣資源情況下，真係咁大分別咩
懶都有個限度呀

咁一定又平又好玩啦

98年啦

只有兩件事值得去印尼
1. 幼幼
2. 獅子銀行開premier戶口可以低D結存

20年前大屠殺其實同依家好近

但發展得幾快，唯一好塞車

比我會去雅加達玩，多過鬼國

呀爺咪聽左中共講翻大陸，結果佢後悔到爆
憎土共到宜家

而家地震啲屍就咁埋咗佢就算，連登仔繼續撐呢啲垃圾鬼國

天災就大家都唔想
但處理方法就

你唔番咪一樣係印尼比人打死

印尼垃圾國家

我撐你呀
但你有冇返過大陸?
有既話你就自欺欺人

佢d兄弟姊妹冇事
仲有 翻去大陸係流放係鄉下耕田

好過深圳先

鄧龍威個戲子都仲有人信

日本侵港
Blacklist日狗

咁只可去西歐美國澳紐加新加坡日韓

當年見到蝗蟲點搶香港人資源
去歐美炫富搶地買樓
仲覺得有人暴力排華係唔正常唔合理？
唔好同我講咩台灣人
華畜沒有一個是無辜的 新加坡同香港只係好少少的華人

印度定印尼呀師兄

Bali 同 boracay係歐洲人夢想渡假地啵
日狗殘殺香港人
永不忘記

屈錢黎黎去去都係個d
我覺得泰國治安唔差喎
又有旅遊警察 d的士佬都收斂左

唔關排華事
而係佢地根本生番行為黎
好似d土人殺人咁cls

但華人死冇乜所謂啦，咁多
畀人(例如共產黨)殺極都仲咁多

如果話單純人道問題就要抵制，咁其實冇乜邊個國家可以去

老母華僑 有好多親戚住o個邊
只可以講 華人係o個邊真係有錢
但係當地警察黑撚到閪咁
好耐之前1,2年就返一次

對上一次返以經係5,6年前

食野ok既 但你唔預佢好乾淨
其他就唔評論了

排華我聽過老母講 佢話班癲到同當年文革d人冇分別

btw返雅加達 only

同連登仔講歷史嘥氣，只會揀自己啱聽嘅嚟吸收，學(Kwaai5)曬

印尼排華只係廿年前,果班殺人分屍強姦人既人
而家仲生勾勾係度,呢個國家留返比你去
而其他地方排華,都冇呢D殺人強姦既事出現
菲律賓亦唔係咩好地方,睇下喺果邊坐左十幾年果條友

睇完真係覺得自己好無知..

唉屌..一合埋眼就諗起個畫面..

我講泰國炸喎
印尼同菲律賓都唔會去

去歐洲都大把朋友比人偷野
係咪可以blacklist唔去？
自己去過歐3次都冇事
東南亞都冇出過事
係第一次去土耳其差少少比人屈錢
其實係睇警覺性

您講鄧龍威 篤爆左佢大話連篇啦

唔係指巴打你 講緊啲話去印尼同越南泰國一樣嘅人

原來係咁 但賓國總統當年做嘅事

啲相的確唔係98年排華而係2001年中加里曼丹省達雅人屠殺馬都拉人，98年好多相公開嘅都好少影到屍體，好多恐怖相片相信比印尼軍方摧毀咗，嗰陣四圍殺人強姦嘅係一班疑似受政府指示嘅人，佢哋有個領軍阿頭叫陳國龍，係印尼華人，嗰陣幫政府做嘢，養住一班爛仔。

我去過加里曼丹西部喺山口洋城入啲嘅一個城市，嗰到電都唔夠，半條村都係華人，大部分50以上，窮撚到仆街，有啲鞋都冇，啲人成日話印尼華人好L有錢，爪哇島嗰度的確好多有米華人，但如果你哋睇到加里曼丹遙遠地區嗰啲，你會嚇L死。

我有個fd佢啊媽個邊係印尼華僑 佢同我講過佢啊爺係個邊勁有錢 佢話佢啊爺屋企到有張相 係佢啊爺當年排華請左堆軍人守住間大宅既相

記錯左 老豆個邊先岩

你又on9你朋友都on9
坐埋一檯啱哂啦

你依d資料有冇邊到可以查證？
我都想知多d真相

講廢話

只要你喺網上搜尋器輸入''2001年印尼加里曼丹達雅族和馬都拉族種族衝突''嘅英文，就會發現2002年起開始喺網上同電郵流傳嘅印尼排華照片同2001年印尼加里曼丹達雅族和馬都拉族種族衝突同東帝汶屠殺事件幾乎一樣，啲相片全部都係來自印尼加里曼丹種族衝突，因為98年排華係有組織進行，好多慘劇發生喺住席內，好多記者被軍政府限制活動範圍，只有少量喺雅加達市區放火嘅相片可以留存到今日，但98年蘇哈托落台後記者採訪自由度大咗，所以2001年加里曼丹種族衝突就有好多血腥圖片流出，有啲係記者影，有啲係暴徒影再賣畀記者，因為印尼喺2002年後先開始多人用互聯網，所以啲相流傳得好快，亦畀人混咗喺2002年起開始喺網上同電郵流傳嘅印尼排華照片及文章入面直到今日，大家都將馬都拉族嘅屍體擋做印尼華人。

98年個單本身係一班大學生反政府示威活動，但最後畀人騎劫咗演變成大型排華騷亂，今日仲係冇辦法核實到死傷人數，但一般估計係畀官方數字更多，而將印尼加里曼丹達雅族同馬都拉族種族衝突嘅相魚目混珠咁放入去係對馬都拉族受傷者嘅一個侮辱，但98年血腥排華事件的確係發生過，而電郵內嘅中文文章故事真實性存疑，真實好可能係比相片及文章更恐怖。

Thx 回家慢慢研究你d資料

我屌，呢幾年先和平？咁我都驚啦。

英文wiki已經有好詳細事件起源仲有來源。

印尼網媒專題，好詳細由華人角度睇件事，講起印尼98年嗰單，都係睇印尼文資料好啲。

其實睇你住邊，上面有人話泗水好安全，都一樣有爆炸案，間唔中有啲省分出現宗教或者民族小衝突，再遠啲巴布亞省山區幾多巴布亞人自組武裝游擊隊同印尼軍警互射以武力脫離印尼獨立，印尼實在太大，家陣中蘇拉威西仆晒街，我老母鄉下個面pontianak啲兄弟姐妹仲係完全唔知自己國家發生地震，因為隔咗太遠遠到好多電視台都收唔到

其實去就去雅加達好 有親戚帶
印尼華僑

再講返你老友，啲流傳大中華地區嘅相雖然全部係2001年加里曼丹種族衝突同混埋東帝汶獨立前大屠殺嘅相，但98年513雅加達的確係發生過大規模排華事件，死傷無數，唔係會係假，印尼係可以比你想像和平，亦都可以比你想像痴線，你唔駛同佢因為咁嘅事鬧交，覺得冇嘢嘅人就會覺得冇嘢，你講咩佢都唔會聽入耳，印尼係一個好大嘅地方，有啲相對安全，有啲地方比較危險，但相對安全嘅地方都唔代表安全，就好似早排亞運咪有記者讚印尼治安比想像好，但依然有人被光天化日搶電話，睇你好唔好彩，大把人走去中、東爪哇自由行，冇穿冇爛咁返嚟，但有啲淨係去雅加達都fuck fuck聲，亦唔代表中、東爪哇好安全，都唔代表雅加達好唔安全。

但你話''但一個國家咁樣殺外地人''，我就唔認同，喺98年蘇哈托管之前印尼華人係比現時更次等，但嚴格上佢哋已經係印尼人，大部分一出世就拎印尼出世紙同護照，係印尼嘅公民之一，只不過有好多基本權利被剝奪，喺印尼住嘅華人分三批，一批喺明朝同清初已經喺到住，第二批係清未南下，第三批係民國時期嚟，佢哋有好多喺印尼未立國已經住咗幾代，雖然長期以嚟同印尼眾多民族都有啲文化差異，但實際上佢哋從來都唔係外地人。

thx 巴打你的理性見解同分析
BTW 你對依D事咁清楚同了解, 你係讀世史/ 研究過依幾件事件?
你講完我都要認真諗一諗成件事對與錯, 雖然係好小事

印尼文

屋企有人係印尼華人，成日聽佢講1967年西加里曼丹省達雅人點樣屠殺當地住喺山區嘅華人嗰啲當年事，例如條溪好多冇頭嘅死屍，一個頭值幾多盾，達雅人用咩刀斬華人嗰頭，斬完放喺邊度，雖然佢當時因為屋企太窮已經一早賣咗畀山下城市山口洋一戶有政黨背景嘅人家做妹仔逃過一劫，所有經歷都係佢阿哥家姐親歷後講返畀佢知，但呢件事有晒歷史紀錄，印尼政府喺98年換台之後都承認發生過，喺網上面有極多資料可以揾返嗰紀錄，當然都係印尼文，我聽就聽得多，但我個人比較煩，好鐘意問嘢，我問佢點解達雅人會突然驅趕華人佢就答唔到，於是我就開始利用網絡尋找資料，嗰陣係2000年，我未有電腦要用學校電腦嘅年代，由於嗰陣寬頻上網喺香港先開始普及，喺電腦普及方面印尼就更加慢，所以只能揾到啲美國人同英國人所寫嘅相關文章，但資料太少多數只係提過件事發生過冇講經過，不過到咗2002年開始多咗印尼文寫嘅文章出現，嗰陣係印尼結束獨裁嘅第4年，有啲嘢之前唔講得後尾都講得，但中文嘅網站幾乎係冇呢件事嘅資料，喺一個好奇心驅使吓我用兼職嘅錢去托上水一間由印尼泗水華人開嘅雜貨店員幫我翻譯，我記得要請佢上網吧，其他人喺到打CS、古龍同金庸，我就喺到聽佢翻譯每一句嘅意義，先知原來嗰陣係有個叫Ryacudu嘅軍官策劃件事，故意製造事端令本身已經同華人一齊生活咗好耐嘅原住民達雅人仇視華人，演變成驅逐及屠殺嘅行動，原因係因為佢哋認為嗰度本身有好多支持前總統傾共嘅蘇加諾殘餘成員，而蘇哈托就以摷共名義殺咗好多華人，西加山區嗰度華人好多，佢哋就利用比較冇腦嘅原住民幫手殺人。後來都有歷史學家出書講返呢段史，再一次印證我當年花咗咁多心血去探索嗰件事嘅真偽。
你可能覺得好誇張，但喺一個冇wiki冇知智能電話嘅年代，你明知呢啲嘢喺香港係冇書會出，你想求証就只有呢個方法。就係因為成日聽屋企人喺到講，有啲有上半場但冇下半場嘅不良經歷（獨裁時期印尼華人冇乜地位比家陣慘十倍），講啲唔講啲每次都吊起我癮，咪要自己去尋找真相，跟住咪開始留意埋佢哋啲民族呀政治呀咁。所以我第一次見到香港有討論區有人流傳嗰篇話係98年華人被殘殺嘅相時我第一時間作出糾正，因為啲相同我喺bbc網睇過嘅一樣，根本唔係98年嗰啲，雖然98年513嗰單的確有好多印尼華人死傷件事有發生過而且好血腥兇殘，但咁做係對相中馬都拉族嘅死者一種不敬，我曾經喺討論區列出來源出嚟都冇用，因為篇嘢已經瘋狂傳播，冇得救。

做人梗要係黐埋去啲叻人到啦

成日群埋去啲老鼠曱甴到 咪自己都變埋老鼠曱甴囉

印尼呢啲蛔一向都仆街架啦
分分鐘仲衰過大陸

你真係好犀利
全香港應該冇人好似你咁做
追求真相請人翻譯

共產胡力威

黑警專搵華人抽水

咁就..

有錢人絕招

咁誇張 排華排到咁

連登仔d思維
華人根本就唔淨指中蟈人
乜撚野post見到疑似中國人嘅字眼就起撚哂鋼
仲要有個大傻鳩衝出嚟用南京大屠殺做例子
大佬南京單野幾耐以前呀，當時有份殺人嘅都死得七七八八啦，同埋好多都俾法庭定罪處刑啦。
呢次排華係20年前嘅事wo，分分鐘你去果到見到嘅人都有份殺華人(好有可能包括埋香港人 )
都唔知正皮個傻鳩同埋負皮呢個post嘅人係激進毒撚廢青定係中學未畢業嘅on9仔

屌原來條傻鳩係死gay佬
咁撚鍾意印尼呢d生蕃地方咪快d過去俾人屌屎眼囉

香港人成日去旅行 變好左未？
垃圾思想就越黎越多

十三哥都入埋黎回樓主post
樓主可以慢慢研究下

印尼當時係獨裁血腥，呢個係歷史，冇得去反

如果唔強調華人本身係冇問題㗎，
華人係重點咩？其實當時整個東亞族群（包括日本丶韓國）都受到波及喎

而且你都知道而家咩時勢，華人呢個身份已經係統戰工具，如果認為自己有華人身份係好容易就畀支那控制

反華代表鍾意印尼？
我對印尼搞帝汶人等等民族一樣好反感

華唔華人唔係重點，就算佢地喺果次事件淨殺支那人都好，佢地可以用到咁撚殘忍咁撚變態嘅手法殺人都已經證明印尼佬係同isis班垃圾同等級啦(仲要可能好多殺人兇手仲生活緊喺果到)咁樓主抵制呢個垃圾國家又有咩錯?

認真。。大把人唔知
細個睇完嬲到仆街
但最撚仆街係中共禁止內地播相關新聞
完全唔撚柒理當地華人

我嘅意思咪話班生蕃當時殺嘅唔會淨係得支那人，更何況有可能殺埋香港人。你自己都識講波及埋其他人啦。呢d咁垃圾生蕃亂咁殺人咪應該受抵制直到幾十年後國民質素有改善先算囉

重點係而家都唔係廿年前咁啦

廿年前嘅殺人兇手仲喺到 同埋印尼而家國民質素仍然同支那一樣低下

印尼球迷遭對方球迷圍毆致死屎眼插刀

LIHKG @ Android

華人係仆街喎

13哥

菲律賓人質事件都幾年前啦
個總統都收埋皮啦
咁係咪時候忘記?

印尼嘅足球水平雖然好低，但係長年以來都係印尼最受歡迎嘅體育活動，但部分球隊球迷與球迷之間嘅暴力問題仲係好嚴重，由2005年起印尼各級足球聯賽引發嘅球迷死亡事件有95宗，95宗入面包含唔同嘅死法，例如企喺巴士上面跌死，畀警察打死，踩死，畀訊號彈燒死等，但大部分都係同打交有關。我留意咗印尼足球文化十年，見證住啲球迷係點樣死，見證住嗰聯賽點樣分裂成兩個，見證住啲高層因為政治互鬥搞到因為政府干預足協事務畀FIFA Ban咗，喺呢十年我留意到印尼警察做嘢同法律極有問題，好多因為暴力衝突拉到嘅犯坐幾碌就出嚟，有啲坐都唔使坐，刑罰冇辦法阻止足球暴力，另外就係印尼基本教育嘅失敗，至今仲有人覺得殺死世仇球隊嘅球迷係一種神聖光榮嘅事，經常以狂熱做籍口，最後就係球隊同足協已經對呢啲事麻木甚至因為啲波有7-8萬人入場加埋電視直播嘅龐大收益而迴避問題，大家只會互推責任，足協推波比球隊，球隊推波比警察，警察推比足協，不停循環，之後過幾日就不了了之，然後又死人又係咁。
但我亦發現好多搞事嘅都係一啲半幽靈球迷或者非核心球迷，有啲球迷非常反對足球暴力，以球隊做中心，每場波一定到場為球隊喺前線打氣，幫手製大型Tifo，為咗隊波而存活，佢哋係坐十幾粒鐘車睇作客波都願意嘅真正熱血球迷，印尼足球文化可以反映某嗰階層嘅一面，因為印尼足球文化往往就係同社會掛勾，但唔可以反映所有。

日本攻陷香港添
啲人咪又係年年去日本

兩回事，二戰距離至今太耐，好多戰犯已經死咗/受到應有懲罰相反印尼班生蕃仲在生，仲有日本戰後國民質素明顯良好唔似班生蕃，加上日本有措施去修補東南亞國家關係，叫做見到有誠意。再者而家嘅日本喺一d全球問題(環保)肯付起大國責任。大部分香港人會原諒咗日本都好正常啫

題外話

其實對印尼最多不滿嘅係馬來西亞，唔止係印尼多次排華引起多人反感，亦因為大量印尼非法勞工問題影馬來西亞成個社會，而多年來兩國嘅磨擦非常多，因為文化好接近，兩國為咗嗰啲文化係屬於邊個而嘈交，甚至食物起源同民族舞都爭餐飽，最多人不滿係印尼喺蘇門答臘放火燒樹林，啲煙霧漂向隔離星馬兩國搞到空氣差晒影響好多人嘅健康，所以每次印尼有大災難，馬來西亞嗰面有部分人會喺網上打鑼打鼓慶祝叫好，反應甚至比中國及港台網民更大。

日本殺香港人仲變態
仲要冇單獨同香港道歉
所以我都抵制日本

另外印尼係回教國家 似係垃圾宗教同政治上腦多過種族問題

香港ge印尼足球草根權威

樓上個cjc巴打 就係佢
可以學到好多野

新個總統道左歉啦啵
反而日本同香港仲未道歉

日本殘殺香港人仲狼過印尼人殺華人
而且香港仲有慰安婦未死
日本人又冇同香港人道歉
而且日本狗係因為侵略野心而濫殺斬香港人頭

印尼人係驚共產思想係印尼散播害到印尼人先排印尼華人（睇柬蒲寨就知中共輸出革命幾可怕）

加上印尼人由以前到而家都冇加害香港人
印尼雖然好多華人過左黎香港
但其實排華同香港冇咩關係
我只可當佢另一單國際人道災難

唔通美軍拎阿富汗平民黎鞭屍
緬甸屠羅興雅人

日本狗係香港殘殺平民
斬我地人頭 推香港人條屍落海 強姦慰安婦
比印尼排華恐怖程度有過之而無不及
同德軍對猶太人暴行差不多
加上今時今日香港仲有慰安婦在生
而日本亦無同香港單獨道歉

二戰太耐？
阿美尼亞屠殺過左差不多一百年
上年仲有官方悼念活動
阿美尼亞人仲追求緊公義

講對世界貢獻？
德國夠多啦卦
但您有冇見波蘭人 以色列人崇德（或者崇俄）？
佢地唔會因爲今天德國有幾優秀而忘本

佢地可能會欣賞德國今日ge成就同貢獻
但絕對唔會去盲目崇拜對方

菲律賓件事都話只係一個菲律賓人發癲加一個總統態度差而搞到幾個香港人死
日狗當年係全國軍隊不停搗亂東亞 仲累到幾萬香港人冇左條命 幾十萬人受折磨

有咁多香港人崇日 只會覺得嘔心

其實香港人只係善忘 同埋有隱性大中華膠基因
好多香港人都buy儒家思想同傳統中華文化
如果強國人變得有禮貌 政權不再獨裁
好多香港人都會變得愛中華（就好似08年之前咁）
而日本正正係大中華文化ge美好體現
香港人對中華文化ge美好幻想就正正係日本搵到
（所以大陸人雖然口說反日都鐘意日本文化就係因為似曾相識）
所以佢地就覺得以前ge事冇所謂
加上香港人普遍怕同西方人接觸 覺得自己語言、身材、文化都同歐美人好大差異
相反覺得日本算係同聲同氣
加上70年代開始 日本次文化洗左香港人腦 包括動漫遊戲 歌影視
香港係好睇包裝ge地方
日本人最叻將普通野包裝成好似好靚ge野
香港人又buy
加上廉航當道
就令好多香港人忘記呢段悲慘歷史

新一代好多因爲英文差 而唔敢接觸西方文化 結果好多人崇日、韓、什至強國而唔崇歐美

日本係為左侵略野心而殺香港人
印尼係驚中共輸出革命成功而排印尼華人
再加上獨裁政權民族主義洗腦（覺得華人霸晒d地同錢
（您睇下柬蒲寨段赤柬恐怖史 就知如果中共勢力滲透去其他國家會害到當地人幾慘 比排華更恐怖）
印尼人為求自保 ge心態、處境同今日香港相差無幾
我唔排除佢地信伊斯蘭教都搞到佢地咁暴戾
當然我唔係鼓勵呢種殘殺再次發生
但華人被厭惡呢個情況今時今日係全世好多文明地方都上演緊 亦都有唔少種族歧視暴力事件係歐美發生 只係未去到殘殺咁嚴重

另一方面 雖然好多印尼華人係排華後走左去香港
但其實呢件事同香港冇咩關係 好多人都係個度紮根左幾代 係國籍同身分上 佢地同香港冇半點關係
唔通今日美國 秘魯 排華 又關香港事？
我只會當印尼排華係另一件人道災難

就好似美軍鞭阿富汗平民屍
緬甸驅趕羅興雅人
盧旺達 胡圖族屠殺圖西族一樣。

又唔見您地憎呢d加害者？定係大中華膠上身 ，見佢地殺華人就代入晒？

由排華時期到而家 印尼都冇加害香港 印尼人亦唔憎香港人
華人今日係全世界都乞人憎 係大陸人ge錯連累晒所有黃種人

而在港印尼姐姐除左煲經血湯個d少數害群之馬 其他都好和平盡責
更唔覺點解要對印尼有仇

馬拉華人

二戰太耐的確令香港人對日本嘅討厭有所降低，如果你話日本係上個月先屠殺香港人，我諗香港冇人會鍾意日本。時間無可否認係令香港人對日本仇恨減少嘅一個因素。但唔係唯一因素。而其他大國責任果d都係有助減少仇恨。我諗真正最主要嘅因素應該同你嘅觀點類近，香港人當咗日本為理想嘅亞洲社會，因為日本現時國民質素，科技，某部分嘅社會風氣都相當良好，香港人好多都當咗日本嘅社會為榜樣。因此對日本嘅仇恨都漸漸「原諒」(因為日本喺佢地眼中係榜樣)我諗可能呢個就係主因。

利申:唔抵制日本都唔崇日，唔抵制日本係因為現時嘅日本。唔崇日係因為佢地以前做過嘅野。我覺得仇唔仇日都有佢嘅道理，但無論如何，佢地做過嘅野唔會被忘記。至於我支持抵制印尼係因為我認為印尼同支那差唔多，2邊近年都有屠殺(64)，國民質素問題(呢點比較主觀性)。

無論如何，大屠殺嘅行為係不能被接受。至於美軍d衰野我都記得，我最記得有次美軍好似打機咁射平民。所以我一向都對美軍有反感。

仲有菲律賓血腥掃毒雖然唔關香港人事，但係我都會覺得菲律賓好恐怖。至於抵制唔抵制嗰個群體/地方，我覺得要睇下果個地方有冇被原諒嘅原因，而印尼菲律賓呢d地方真係冇乜討好到我令我會對佢地嘅印象有改善。

利申:冇請印菲傭

去過一次想再去

自從知道中共殺中國人數量多過侵略國
對排華無哂反應

好難控制全部美軍行為...